美大選辯論在即 中官媒：不應濫用中國問題「做戲」

美大選辯論在即 中官媒：不應濫用中國問題「做戲」

美國總統大選首場辯論將登場，中國《人民日報》昨刊登評論要求美國大選不應濫用中國問題作戲。（法新社）

2020/09/30 07:00
〔即時新聞／綜合報導〕美國總統大選首場辯論即將在美國東部時間29日晚間9點登場，預計川普及民主黨總統候選人拜登都會在辯論中提及中國問題，而中共機關報《人民日報》在29日刊出屬名「鐘聲」的評論文章 ，此文章標題為「美國大選不應濫用『中國問題』作戲」，文章要求「美國一些政客應該立即停止將中國拉入美國國內政治的把戲」。

《人民日報》這篇文章強調，美國大選是美國的內政，中方沒有興趣也從未進行干預。中國作為一個獨立自主國家，有權利維護自身的主權、安全和發展利益，不會犧牲自己的原則來配合美國競選遊戲，美國一些政客應該立即停止將中國拉入美國國內政治。

文章中指出，中美兩國都有人士指出，對於中美這樣的大國，沒有什麼外力能夠使其崩潰，真正可以使其崩潰的都是「內部危機」，而美國現在遇到的問題，光靠轉移矛盾是解決不了的，美國最大的「敵人」是自己。

針對《人民日報》在敏感時機背後發表此文的意義，《美國之音》報導指出，《人民日報》屬名「鐘聲」的評論文章普遍被是為代表中共當局的意見，具有特殊權威性。觀察家認為，《人民日報》在這個時候發表權威評論，是中共當局對美國候選人發出的「言論指令」。

唔準講我支那登

等睇biden quote人民日報

無得選舉 未試過用政治議題拉票

你唔准鬧我！
我係好人！
你一定要同我做朋友！

美國大選不應濫用“中國問題”做戲（鐘聲）
——正確看待和妥善處理中美關係⑩
《 人民日報 》（ 2020年09月29日 第 03 版）

美國大選是美國的內政，中方沒有興趣也從未進行干預。美國現在遇到的問題，靠轉移矛盾是解決不了的，美國最大的“敵人”是自己

今年是美國大選年，中美關係遭遇大坎兒。國際觀察人士曾萬般感慨，過去40餘年間，在美國四年一度的總統選舉中，“中國問題都是美國兩黨的主要議題，報章評論員和各種媒體也無不以中國問題專家自居”。特別是冷戰結束以來，靠炒作“中國威脅”來擺出“守護”美國利益的強硬，幾乎是美國大選的固定“橋段”。不過美國也有人士指出，不希望因大選因素給兩國關係發展留下令人遺憾的“後遺症”。

不惜損害美國自身利益而臆造外敵，怎麼可能帶來美國的持久團結？紙包不住火，以謊言誤導對華關係的危險遊戲，怎麼可能長期蒙蔽欺騙民眾？要知道，為博眼球謀私利而拋出的極端言行，往往釀成美國對未來的透支。美國前國務卿基辛格曾經有過獨到觀察：自1945年以來，美國每次投入主要戰爭之際都曾擁有極大的國內熱情和兩黨支持，但隨著戰爭持續進行，美國“國內支持很快開始瓦解，所有人都開始尋找退出策略”。美國斯坦福大學亞太研究中心資深研究員大衛·藍普頓基於其深入分析的過往案例指出，美國前總統由於在競選時拋出對華強硬言論，致使其出任總統後陷於被動，不得不把收拾受此影響的對華關係“爛攤子”作為一大要務。他直言：“在當前全球暴發疫情、世界經濟陷入困境以及美國國內種族歧視和社會不公正的危機下……中國不是美國的最大問題，在當前的'美國政治季'中存在的唯一問題是， '誰有勇氣說出這個事實？'”

如今當政的美國一些政客，令人震驚地表現出對於衝突的渴望，他們轉移視線、外化矛盾的政治表演，不僅根本無助於解決美國社會日益嚴重的多重系統性危機，而且向國際關係領域外溢出不容忽視的破壞力。世人不禁要問，美國早期領導人所宣示的“同所有國家和平相處、通商往來、友誠相待”“和平之策方才符合我們的利益”“拒絕在其他大陸分一杯羹的野心”，是否都被現在美國一些政客忘得一干二淨？

必須強調的是，美國大選是美國的內政，中方沒有興趣也從未進行干預。中國作為一個獨立自主國家，有權利維護自身的主權、安全和發展利益，不會犧牲自己的原則來配合美國競選遊戲。美國一些政客應該立即停止將中國拉入美國國內政治的把戲。堡壘都是從內部攻破的。中美兩國都有人士指出，對於中美這樣的大國，沒有什麼外力能夠使其崩潰，真正可以使其崩潰的都是內部危機。美國現在遇到的問題，靠轉移矛盾是解決不了的，美國最大的“敵人”是自己。

中美關係健康發展，是兩國人民的共同意願。中美兩國“脫鉤”甚至陷入衝突，不符合中美兩國和世界人民的共同利益。美國選戰再怎樣濫用“中國問題”做戲也改變不了歷史的邏輯，短視的政治算計注定得不償失。 “共存、共同發展是我們不可避免的最終結局。”美國前代理助理國務卿董雲裳看到了這個未來，期待兩國攜手為“共存、共同發展提供一條穩定的道路”。美國《一周》周刊最近刊文指出：“中國的命運最終將掌握在中國人民的手中……美國別無選擇，只能盡快找到與中國和平共處的方式。”

發展中美關係，需要鏡鑑歷史、登高望遠，互尊互信、互利共贏，這是中美交往歷史積澱的重要啟示。要合作不要對抗，這是為人民計、為天下計。

中共惡能到呢
都話全世界印係中共管緊架
等睇打鳩佢

個”中國模式” 同 世界模式 差好遠

支共真係乜叉都有你份

侵侵爆鳩佢大獲啦，一定好多枱底仆街嘢美國情報機關係有證據

你唔出聲反而仲好 但你出聲 一撚定瘋狂咁針尻你共狗問題

等睇china joe 幫china 講好說話
一定話侵防疫不力，支那做得好好

笑撚死咩

無興趣干預就收皮啦。無興趣又要寫篇野黎話你唔準講我架。中共究竟知唔知自己講緊乜

謎之聲:
奉勸中方好好照照鏡子
多反省反省自己國內存在的人權問題
別動輒侵犯別國主權、干涉別國內政、損害別國利益

公然干預人哋大選

別國內政又開關你中國事？

干涉美國大選，中國真係要控制世界

支那都冇得睇。冇得直播。

講得好
咪再濫用中國問題做戲
唔該玩真的

人哋傾乜關你閪事咩